<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jf.h</title><link>http://blog.junfeng.ca/</link><description>lylx</description><atom:link href="http://blog.junfeng.ca/feeds/ri-zhi.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2013 23:17:00 +0800</lastBuildDate><item><title>自助餐的心理</title><link>http://blog.junfeng.ca/e887aae58aa9e9a490e79a84e5bf83e79086.html</link><description>&lt;p&gt;吃什么的最有爱了，特别是吃自助餐．花一定数目的钱，让你随便吃，总是听起来有吸引力的．反正那么多钱也交了，不大吃，特吃就对不起自己花的钱了．话说，我虽然想吃回本，但无奈战斗力太弱，拼命吃，也吃不会本．再看他们，从坐下到站起，战斗力是和x轴垂直的．吃不回本总是令人沮丧的．于是我这样安慰自己：正因为有我们这样的人，自助餐才能开下去的．但我又饿得快，等饿的时候，有懊悔自己怎么没多吃点呢？那么多好吃的．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，奇怪的心理．&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Fri, 05 Apr 2013 23:17:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2013-04-05:e887aae58aa9e9a490e79a84e5bf83e79086.html</guid><category>自助餐</category></item><item><title>喜欢一个人</title><link>http://blog.junfeng.ca/e5969ce6aca2e4b880e4b8aae4baba.html</link><description>&lt;p&gt;喜欢一个人，应该是一件很幸福的事！漂泊的心有了依靠.不再焦虑，不再彷徨.远离了低级趣味,生活有了目标.&lt;br /&gt;
真心喜欢一个人，不会再想其她女生，走路都不再左顾右盼.&lt;br /&gt;
喜欢一个人，碰巧她也喜欢你.世界为之晴朗.
暖暖的阳光，可爱的绿叶，鲜艳的花朵，清新的空气，都在为你们祝福.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢一个人，不巧她不喜欢你，庆幸的是她没有喜欢的人.永远可以把她作为你女神，心中留有希望：突然间她会喜欢你.你喜欢她，她虽不喜欢你，但这都是你们两个人之间的事.不会心生无谓情绪.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢一个人，可她却有了喜欢的人，而且过的还很不错，你发现女神突然变成凡人，精神瞬间没了支柱.自卑，嫉妒，怨恨，无奈.多数人在这种局面选择忘记，一遍一遍伤着自己的心.最后直至不再喜欢.可能还是不够喜欢吧？很多人都做不了金岳霖老先生,一辈子只喜欢一个女子，而不论她嫁人与否.这就是爱吧！大多数人都承受不了其中的煎熬.我想金老先生也是凡人,他也能感受到那些情绪,但他一一承受，足件其对爱情之认真.&lt;br /&gt;
真心喜欢一个人，就能承受她带来的所有，虽然会很难，但爱情战胜一切.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Wed, 20 Mar 2013 23:53:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2013-03-20:e5969ce6aca2e4b880e4b8aae4baba.html</guid><category>喜欢一个人</category></item><item><title>雪景</title><link>http://blog.junfeng.ca/e99baae699af.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0053.jpg"&gt;&lt;img alt="image" src="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0053.jpg" title="DSC_0053.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0052.jpg"&gt;&lt;img alt="image" src="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0052.jpg" title="DSC_0052.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0051.jpg"&gt;&lt;img alt="image" src="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0051.jpg" title="DSC_0051.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0051.jpg"&gt;&lt;img alt="image" src="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0050.jpg" title="DSC_0050.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0051.jpg"&gt;&lt;img alt="image" src="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0049.jpg" title="DSC_0049.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0051.jpg"&gt;&lt;img alt="image" src="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0048.jpg" title="DSC_0048.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0051.jpg"&gt;&lt;img alt="image" src="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0047.jpg" title="DSC_0047.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0051.jpg"&gt;&lt;img alt="image" src="http://jcodef.com/wp-content/uploads/2013/02/wpid-DSC_0045.jpg" title="DSC_0045.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Tue, 19 Feb 2013 12:44:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2013-02-19:e99baae699af.html</guid><category>雪景</category></item><item><title>windows or linux ？</title><link>http://blog.junfeng.ca/windows-or-linux.html</link><description>&lt;p&gt;linux在友好度，和普及程度上确实比不上windows。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在感觉ubuntu在图形界面上做的不比windows差，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且windows的普及很大程度上是由于人事因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;linux的优势在网络，服务器这一块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且linux是开源免费的，更适合学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而windows是收费闭源的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，windows更适合用户使用，linux适合系统，服务器方面的开发者使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这一切都看个人爱好，无所谓高低之分。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Dec 2012 22:59:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-12-07:windows-or-linux.html</guid><category>系统差别</category></item><item><title>光影声色</title><link>http://blog.junfeng.ca/e58589e5bdb1e5a3b0e889b2.html</link><description>&lt;p&gt;by Littlefish&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小小的四方院落，堆满杂物的水泥花池里是和我同岁的石榴树，它一天天老了，每年都会长出新的皱纹和疤痕，有一天当它终于忍受不住虫子年复一年的啃噬，受不了越来越不正常的天气，受不了一辈又一辈的攀爬和掠夺，当它以不在一个新的春天重新发芽的姿态来宣告自己放弃了的时候，我们会可惜地把它移出那个小方坑，补种上其他的树木，可能还会重修打理那个小花池，使它真正的娇艳美丽。这样，就好像要昭示天下：“看，这是新的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是当老树不在了，我就失去了一个见证。我一直在想，和过去说再见了，就真的是再也不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼儿园，出疹子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流行出风疹的那段时间，身上长了小小痒痒红红的疹子，不用被带去大医院看病，只消得在小诊所里输两瓶配了什么名堂的药水，然后在屋子里呆一个星期，不要见明亮的光，电视也不要看就会自动痊愈。每天早上睡了懒觉，早饭和午饭只隔了两三个小时，中午又被哄去睡觉。下午，往往我还没睡醒时家里的人都是已经离开家了。于是就一个人在爸爸妈妈的大床上醒来，看大红金丝绒窗帘外的日影从高高的外墙顶上慢慢的向下挪，我知道一旦日影由明亮的白色变成暗暗的黄色，由外墙到窗户中间的窗棂上。大门外一定会有解锁开门的声音，大多是奶奶或妈妈回来了，然后然后赶紧闭眼装睡，在心里面细细想一回今天下午的景象。不能让她们怎么知道一个人独处的乐趣。虽然还不识几个字，看不懂报纸和书，看不懂电视也不能看，但我看得到灰尘在空中慢慢地慢慢地飘着，从光亮的“殿堂”到暗暗“平民窟”，灰尘就好像是被打入大牢，脱去了华服谁也找不到它，不知道有没有同伴愿意脱离光亮的“殿堂”和它去黑暗里。我看得到太阳在外墙上先是明亮的刺眼的傲慢的赖在那里，但肥胖残暴自大的它打不过时间，最终还是被时间拖下宝座，看着它从高高的座位上滑下一个又一个窗棂，等滑到了中间那一个，大门开锁的清脆的声音就彻底宣告它在这次战役中失败了。这时回放结束，她们也进屋来看我，嗯哼两声装作刚睡醒的样子睁开眼，等着固定的那句话：“哎呀，你这个小丫头才睡醒啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书和树&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小县城里窄马路，人多车少不拥挤。有条路两侧栽着高高大大的泡桐。树皮被雨水泡起了苍白色死皮，大大的树节睁着眼睛看着马路上的来来往往，它在等谁给它一次回头一次注视吧。夏日降临，树冠一派鲜绿，大大的手掌叶子挤挤嚷嚷的拥在一起又略略害羞着都欠着身子，不知道是不是因为受不了太阳热烈的注视。刺眼的日光经这日光过滤后碎成了星星点点洒在灰灰的柏油路上，洒在我的脚趾上。我和姐姐就在这绿荫下站着，看着爸爸把自行车停好，然后被领着通过一道神奇的楼梯，推开一扇薄薄的木门，铺面而来的书就在对着我微笑了。很普通的新华书店阅览室，很普通的书架和很普通的书，就这样一天一天的被带来看书，看成了一个两个小书虫。但最喜欢最深刻的书却不是在新华书店里看到的，而是在家啃的武侠小说。飞雪连天射白鹿，笑书神侠倚碧鸳，14本书看的当时的我昏天暗地，爸妈禁止我，那就躲在被窝里打着小手电看，装着上厕所躲在厕所看，把书拿到房顶藏在隔热层里偷空跑去看······偷着看书的最满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗口与其他&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春末夏初午时悠长，我的窗前的石榴树茂密着。我的初中，黑暗与阳光并存。阳光最令人愿意回想，那是初二下学期的阳光，摆脱了初一的不堪和混乱，被贴着头皮剪短的头发也表现出可喜的样子，乖乖地学习，和一些人交朋友，学他们的沉默，也学会了安静的笑。那时的阳光不清淡也不张扬，空气是透明的，灰尘是可见的，终日裹着长长的裤子，心中将一份小小的幻想压到最低，只在将头埋在胳膊里午睡的时候才会暗暗的让自己喜欢着······那个接踵而至的多雨的暑假，重新将自己交给了书店。有阳光的日子，就在中午街道上空无一人时走在软软的柏油路上朝着那个小小的书店前进；夏雨淫淫时，打着伞走在湿漉漉的气团里却知道我没有发霉，而是在重生，积累着重生的力量，至少，至少不再是混混噩噩的孩子了，学会与大部分人交往的技巧，没有了突兀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阳光是不能直入我的屋子，这使得我的屋子稍比外面的酷热令人舒服，刚刚适合睡午觉。可是不能睡啊！初三了，不满两个月后就要中考了，今天刚做的卷子上出错的题目还没记下，从老师那里借来的英语磁带还要再听一个练习，过会儿还要早早的去学校继续看没有看完的数学物理化学······好像好像，整个初中在初三的下学期完成了自己的第一次改变，很清楚自己想要做什么，会按部就班的心无旁骛的学习，与别人的交流更少了，更会观察了，但更漠不关心了，那是成长的初次胜利，只是那种宁静满足的感觉再也没有过了······&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15岁后，流于他人相同，再无故事。时隔4年，没有成长。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">LittleFish</dc:creator><pubDate>Sun, 18 Nov 2012 12:43:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-11-18:e58589e5bdb1e5a3b0e889b2.html</guid><category>成长和书</category></item><item><title>专注</title><link>http://blog.junfeng.ca/e4b893e6b3a8.html</link><description>&lt;p&gt;专注，一种难能可贵的品质，在我身上正在减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这学期去自习的时间少了，似乎自己能有更多时间来学习自己喜欢的东西，但事实却不是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对着电脑，点点这个，点点那个，时间就过去了。总是被一些事情拖住，装了xfce4，又删，装了e17，再删，来来回回好几次，这时间就过去了，最后留在了gnome-classic下，把ubuntu默认的unity删了，已经不想再折腾了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢专注的产品，坚信一种产品只做一种功能的理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mp3只能听歌，电纸书只能用来看书，手机只能打电话，收发短信，而电脑是用来练习和工作的。功能单一，你使用的时候，就会越专注，效率自然变高。而功能越复杂，使用者的效率反而越低（个人之见）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在电脑功能如此之多，甚至手机，平板都花样百出，我们被各种各样的声音，图像所打扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经我以为，电脑可以用来学习新知识，并且接触电脑的很长一段时间内也是这样认为，为此，我怀着美好的期望，下载了将近40G的专业书，希望着自己在电脑上学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我错了，现在的电脑是如此的功能多样，使我花在那些电子书上的时间不到使用时间的十分之一，然后，我决定使用电纸书来看那些专业书，但我又错了，大多数专业书都是A4纸扫描版的，在kindle上那真的变成了蝇头小字，然后据说，A4可以转6寸pdf的，于是又是一番折腾，什么切边，ocr，虚拟打印机，变换格式的软件都试过了，却对扫描版pdf无可奈何，当然，大多数专业书都能找到mobi格式的电子书，但那是英文原版的。我这种英文不好的人就享受不到那种格式的舒心了，所以说在kindle下看专业书体验并不佳。但我并非说kindle不好，相反，我感觉它很赞，总的来说，kindle适合看一些文学方面的书，这方面适合kindle的书倒是挺多了，抛开mobi不说，6寸的pdf也很好找，如果我能把电脑里那一千多本6寸的pdf书看完，那kindle真的是物超所值了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说：最好的学习方法就是老老实实的拿起纸质书吧，如果再有个不联网的电脑供练习那就更好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较我晚上去自习和呆在宿舍，我感觉呆在宿舍更累，而去自习真的给我以快乐,满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我希望以后能这样：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mp3只用来听音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电视用来看电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机只用来联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;kindle用来看文学书和获取资讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纸质书用来学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电脑只是用来工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找回专注，make an effort for life&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注可以提高效率，可以给人满足感，可以给人以安宁，带给人快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你又有多久没专注过了呢？？&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Sat, 10 Nov 2012 23:51:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-11-10:e4b893e6b3a8.html</guid><category>lifetyle</category></item><item><title>选课记</title><link>http://blog.junfeng.ca/e98089e8afbee8aeb0.html</link><description>&lt;p&gt;大一时，导员跟我们说：“军训完之后，你们才是真正的大学生。”我要说：“你不经历过大学的选课，怎么好意思说自己是Big
Student！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们学校，最近流行一句新的问候语:“你今天选课了吗？选上了吗？”那个人就会无精打采的给你说：“通宵刷教务处的网站，却连学习主页都没进去。”而时下最能证明你RP高的就是选上课了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人是个不喜欢熬夜做什么的！所以，见教务处刷不进去，也就顺其自然了！学长说，可以直接去找老师，我们也就决定去找老师了。可是，在星期二的时候，当我回到宿舍，听舍友们说，老师可以帮你登记，但教务处那里不一定认可。听到这句话后，他们不淡定了，决定：十点睡觉，半夜两三点起来刷选课。他们睡这么早在这之前我还没看到过，感到一丝惊讶，可我却不想半夜爬起来，有什么能比得上睡觉重要呢！我还是11点半睡觉，不打算半夜起来......&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，在五点多我醒了，本来他们约定要一起，两点多起来的。可结果：闹钟没叫响设置闹钟的人，只叫醒了一个人。我们的胖胖，他一直从两点多开始刷到五点多，终于是选上了。然后他把我们就都叫醒了。我也决定下去试一下。打开电脑，登录教务处，登入，选一门课，再选一门课，一次完成，中间没有出现什么加载失败、页面过期啊！而他们两个，比我起来得早，却没选上！上帝在和我们开玩笑。只能说，我比较幸运，RP高。当然，第二天白天不爽了一天，不过选上课了，也完成了一件事，还可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三晚上，他们俩发誓要选上课。然后开始准备各种利器，浏览器换成google，去其他网速比较好的宿舍选。还真的刷了一夜，但悲剧的是，舍友还是没选上。这又让我感觉自己的RP不是一般的高啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，看这么多人选不上课，教务处终于优化了他们的服务器！以前，每个人为了选上课，一次开7、8个窗口。这样本来就有五六千人，再乘以7，就更难登上了，大家都抢着要选上课，可是这样谁也选不上。而教务处禁了这种方式，这样相对，服务器负载就不会那么大了，终于今天，舍友们差不多都选上了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为选课熬过夜，这才能说是真正的校内人！！！！&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Sun, 16 Sep 2012 00:27:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-09-16:e98089e8afbee8aeb0.html</guid><category>选课</category></item><item><title>裸考数学竞赛</title><link>http://blog.junfeng.ca/e8a3b8e88083e695b0e5ada6e7ab9ee8b59b.html</link><description>&lt;div&gt;

       
上学期不知哪根筋不对了，报了数学竞赛，花了25元报名费，暑假前也得到了一本历年数学竞赛试题。暑假前，计划着每天做一些，应该可以做完。在暑假里，却没心情做，也不太会做，总是觉得剩下的时间还很多。于是到了最后几天，发现一点也没做，慌了，心理安慰自己，竞赛不是在9月吗，还有时间。于是，一个暑假没做什么事情，放假前计划的是多么的好啊，要看这个，要学那个。可是到了暑假，身在其中，就不知道时间的珍贵了。总是以为时间还有很多，把事情一直往后推，最后没时间做了，就破罐子破摔，反正你就是摔了自己，在大学也没人管你。于是乎，明白：上学时不宜计划放假中的事情。

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

        
到了学校，想着扎在图书馆，埋头做那套试卷，可事实证明，我又做白日梦了。在学校的日子，更身不由己，课要上，作业要写，电脑要玩，书要看，要发呆.......
然后，就到了昨天，学习委员告诉我，明天要竞赛考试。他不说，我都快忘了。我意识到，要裸考了。那套试卷在我书包里进进出出了很多次，可我却没有翻过，真是委屈了她。粗略的看了一下准考证，发现考试竟然要三个小时。额，也没看开考时间，就把准考证塞到书包里了，到睡觉都没拿出来，最后，将要睡觉了，突然意识到，不知道开考时间是一件很严重的事情，祷告了一下不要睡过头，就睡觉了。

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

        
早上八点醒了，赶紧起床，掏出准考证，万幸，没迟到，九点开考。然后刷牙吃饭，正好九点整来到了考场，一看人还不少，赶紧找到我的座位，坐下，发现我前面竟然是我们班的第一名。呵呵，也没和她说什么话，就开始考试了。可是，高数学的都忘得差不多了，只能凭感觉写了，费了九牛二虎之力，终于把选择填空做完了，看了一题又一题问答题，不会，还是不会，我不知道高斯公式和斯托克斯公式有什么区别了。陆续有人走了，我也有点想走了，可看着，前面那位在认真做的背影，我咬咬牙，继续做了。不会怎么办，我开始胡写了，尽量少留下一片白。最后，还是有三道大题，留白了。考试结束，回头一看，总共还有15个人不到，呵呵。

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

           走出教室，我这样安慰自己：重在参与！

&lt;/div&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Sep 2012 23:29:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-09-08:e8a3b8e88083e695b0e5ada6e7ab9ee8b59b.html</guid><category>裸考</category></item><item><title>路上的路</title><link>http://blog.junfeng.ca/e8b7afe4b88ae79a84e8b7af.html</link><description>&lt;div&gt;

       
鲁迅曾说过：世界上本没有路，走的人多了，也就成了路。但世界上如此多人，走出了那么多的路，我到底应该走哪条？一年前，我就这样纠结着。美国诗人弗罗斯特在两条路之间选择了芳草萋萋，十分幽寂的路。他认为这条路显得更诱人，更美丽。但我却不是诗人，没有他的勇气，仅仅选择了一条，看似极其普通的路，并且就算我想走人少的路，中国的路很多，可是由于人口众多，我发现我想到的每条路都有很多人走过了！还为自己如此普通而郁闷过。

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

        一年过去了，大学过了四分之一。未上大学前，对大学期望是如此美好，每天不再做作业，跟着社团一起玩，学校有很多女生让我们欣赏。可是，上了一年大学后发现，做作业时间基本和高中差不多，仅仅是没有高中紧张了；开学后也去面试了两个社团，可人家却把我踢了，也因为生病不得已在国庆节提前一星期回家，等到回来时发现，社团们都已经招完新了。功课也落下了一大截。无奈我只好每天都去自习，由于，在高中习惯体制化了，所以每天自习也并不感到苦逼，相反也慢慢喜欢上去自习了，这样成绩还说得过去，就是英语还是那么烂，没办法，对英语要求低了，每天也想着学英语，可是总是不自觉的把英语放在最后，经常自习结束也没看上几分钟英语，并且，也不知道怎么去学英语！大一上学期因为不让带电脑，不去学习也没什么事可做，故而顺理成章的养成了自习的好习惯！每天准时9点半回宿舍，因为没网可上，手机慢慢也玩烦了，就慢慢听起流行音乐了，这样到还不经意间学会了几首歌。以前，根本就不会唱歌，现在不能说会唱歌，只是在KTV里面也能拿着麦克风吼几首，不管唱的好听不好听吧，总算还是能听，这也是一年之内的改变吧！到了下学期，虽然学校依然要求不准带电脑，可是我们宿舍12个人都带了电脑，有了电脑，发现听歌的时间变少了！慢慢的脖子也疼了，但真正用电脑编程的时间却是少之又少！

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

&lt;div&gt;

一年前，第一次离开家，我的心情是忐忑而又激动的！由于在高中随意惯了，到了大学还带着这种随意的心态。可是军训却给了我下马威，没有集体意识，什么都做不好，军队又是纪律严明，时间观念非常强的地方，让我这种天性懒散的人感到格外不好过。以前的从容心态荡然无存，只有尽全力去做，我感觉我军训那段比高三都上心，可真的没有运动细胞。再加上作息时间和舍友们冲突，上大学前从来都是10点之前睡觉的，但大学11点半熄灯，我们大都是12点左右休息的。当时，我真的是无法接受，我认为我不能熬夜。熬夜的话第二天就会痛不欲生，就这样，让我很不爽。最后不知怎的，一军训完就病倒了，在学校门诊看了很长时间都不好，最终提前回家了，在家打了半个月的点滴，才算是好了！再回到学校，真的是元气大伤！

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

        后来，我明白了，不能熬夜只是我臆想出来的，有时候，我总是消极的看待问题，把问题想的总是那么坏，自己虐待自己。现在的我，基本上已习惯了这种作息，甚至于让我十点睡觉，我反而睡不着了，这难道不是对当时的我的一种讽刺！任何局面，看似没有出路，但可能真的是你自己把路封死了。当我真的接受了，恍然发现，熬夜真的没有那么可怕，噩梦只是我臆想出来的。

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

        由于没有参加社团，平时没什么事可做，无聊的只有自习了！我们学校本来女生就少，再加上我没有机会，也不敢创造机会和女生说话，导致大一下学期，和女孩说话的次数，手加上脚就可以数过来，不过现在也习惯了，我性格就那样，也没办法。不知道这学期会和女生说几句话，这次我一定要记下来！

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

        不管怎样，这一年，确实是增长了不少见识（虽然也很少去市区），算下来，这学期，读了几本书，看了几部动漫，观了几场电影，和高三相比，可能只有情商下降了（貌似高三情商也不高）。总而言之，胸怀是有所拓宽吧，以前很多不能接受的事情，现在看来，可以一笑了之！关于玩的本领，却是没有增加多少，我承认我不是一个会玩的人，这方面应该加强，万一以后有可能交了女朋友，不能让她感觉我不解风情啊！

&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;

        我们走过的路，大多都是前人走过的，但因为是我们自己走，这就不同于我们听到的关于这条路的传闻，我们亲身体会其中的酸甜苦辣，这条路影响着我们。我们走在前人走过的路上，创造着自己的人生之路，终有一天，我们走的这条路会因我们走过而有所改变！

&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Fri, 24 Aug 2012 23:04:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-08-24:e8b7afe4b88ae79a84e8b7af.html</guid><category>大一总结</category></item><item><title>微博们的同步</title><link>http://blog.junfeng.ca/109.html</link><description>&lt;p&gt;楼主偏爱新浪微博，可是我的好友大都在QQ空间、腾讯微博，本来是想推广自己的新浪微博的，无奈一月下来，也没接几个人过来，在新浪微博有点寂寞，于是决定重新打理QQ空间，腾讯微博，但我又不想相同的内容同时发几遍（比较懒）。再看，各大权贵网站的微博却不互联，没什么合作，但天无绝人之路，终于找到了提供微博之间同步服务的网站，看来和我有相同需求的人还不少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在网上找到了几个这样的网站，在此说一下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
style="color: #000000; position: relative; left: -2em;"&gt;微博通（原名亨拍微博通，不知怎么改名了），网址：&lt;a href="http://www.wbto.cn/"&gt;&lt;span
style="color: #000000;"&gt;http://www.wbto.cn&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;首页设计感觉良好，支持的平台号称最多，其实也是最多。让我意外的是竟然支持QQ空间（看来QQ空间也放松了权限，开源了他们的部分接口，想分一杯羹了）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;营销手段不错，感觉应该是一个团队在做。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;同时提供微博通手机版、微博通桌面客户端、微博通iPhone版、微博通Android版、微博通S60V5版、微博通S60V3版、微博通webOS版、享拍iPad版、享拍iPhone版、享拍Android版、享拍S60版手机客户端和chrome插件、微博通网页版，难能可贵的是还有塞班。现在做手机应用的能考虑到塞班系统，真的是不容易啊。对于该网站的客户端，S60V5用户不建议装微博通，建议装亨拍客户端。因为在我装微博通的时候，提示让装QT平台，这个平台装下来，要20多M的空间，装完之后，微博通还不能用，让我郁闷的。后来装的亨拍客户端比较精简，只提供发微博的功能，没有浏览功能！挺省流量的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;但抓取内容稍微有点慢了，可以理解，毕竟是从其他网站采集过来的。还有一个不大不小的bug，当我浏览一张比较长的图片时，看到头再缩小，发现不在原来读的那条微博上，而是略过了一些内容，这就有点让用户感到麻烦了！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
style="color: #000000; position: relative; ; left: -2em;"&gt;其他还有诸如&lt;/span&gt;：  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个也叫微博通的网站（界面不是很漂亮，比较简洁），玛莎网（名字起得很好，功能和亨拍微博通也差不多，但不支持QQ空间的同步），这些算是比较出名的。提供微博同步的还有很多网站，找到你感觉顺眼、顺手的就可以了！&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Wed, 22 Aug 2012 21:56:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-08-22:109.html</guid><category>微博同步</category></item><item><title>驾校怪谈</title><link>http://blog.junfeng.ca/e9a9bee6a0a1e680aae8b088.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前奏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不是我昨天打电话问了一下，就会错过今天传说中的驾考第一试，虽然电话服务员态度不好，不过总算告诉我让今天早上六点半之前到驾校集合，我等了20多天终于有了进展（回来的时候，听见一哥们说等了1个多月才排到这次考试，我顿时感觉我太幸运了）。她当记一大功！可哪位神人让我们这么早就去集合啊！人家公务员八点才上班啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;起床&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了我能够在六点半之前起床，特意设了六点的闹铃！可我今天才发现我的手机竟然快了一个小时，闹铃当然没听到了！幸亏老妈准时在六点叫醒了我！困得要了我的命了。到了驾校发现已经来了这么多人！赶巧，我刚到，教练就叫我们考科目一的集合了，当时一阵高兴！但还是有点迷糊、犯困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传说中的车前讲话开始了！我面对着很有经验的教练听着他说什么小五项，“总共有九项，货车五项，小车三项”。听到这句话，我顿时不困了！一会儿，久违的校长来了，校长就是校长，气场十足！把我们前三排全给镇蹲下了（这不是军训啊\~）！她把教练的话进行了不简练的概括！同时又加上了一句：“由于国家财政困难，考场的电脑系统比较落后，无法显示动画！你们只能靠运气猜了。”啊,校长，亲，我们这不是考六级啊!再说这和我们国家财政有一毛钱的关系啊！因为对这句话联想的比较多，我竟然精神多了！校长就是xiaozhang！我们买了坑人的学员卡，被拐进了驾校官方黑车，终于来到了考点！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下车后，我经历了今天最有价值的事情！两年不见，她变漂亮了！刚开始她一定没认出我来。我们如今更是两个世界的人了！我从来都不想在乎外表，但我知道我还是在乎自己的外表的，但我想看看自己能忍受的最低限度，故而把头发剪成了3mm，确实挺难看！她应该也发现了我。但我们却都很有默契的没有打招呼，都已在对方的人海里。虽说男人应该大气一点。但我很害怕，不知道，如果突然向你打招呼，会不会让你不高兴。更不敢想象如果她不认识我的话.......而且她有朋友陪伴！我就是一个人。有时候老天就是如此作弄人。让一个不喜欢寂寞的人，终生与寂寞为舞！我想下次如果还有机会遇见的话，她身边应该不止女生陪伴了吧？！这些已和我无关，但我心里必须要面对，可笑我当初是如此不成熟。更神奇的是我竟然碰到了另外的熟人。真是缘分啊！上天还真是“眷顾”我啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;等待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在候考室，我坐了一个小时后，不行了，饿的我肚子疼！果断下去买了一包法式小面包。我一天吃了一袋小面包，喝瓶农夫山泉。就这么过去了！我不饿了但过了一个小时后，让我等的有肚子疼了！不敢上厕所啊！害怕在去厕所的这段时间，叫到了我的名字，那我不是倒霉透了！这样想，去个厕所，都要犹豫半天！更可气的是，我的手机竟然在11点的时候罢工了！这就像上帝把鲁滨逊扔到了那个岛，但却忘记了把枪给他了！那种无聊的感觉岂能用人类的文字来表达！我只能瞪天（貌似看不到天，只能看到天花板）看地。到了12点的时候，我无聊的只能思考人生了。同时校长做了一个“英明”的决定。女士优先，她让女生全部先考完之后，我们这些剩下的男生才能考。的确很对，等到所有的女生走完之后，才轮到我们这些男生！可是我却郁闷了，我等的连思考人生的兴趣都没有了，想欣赏一下漂亮一点的美女，陶冶一下情操。可是悲催的才发现女生都走完了！只剩下，校长，和那个服务员是女的。一屋子全是大老爷们，校长乃是大姨级别的，那个服务员，长的不是我欣赏的类型！悲乎，无聊乎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世故&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到两点的时候终于念到了我的名字，该我考试了，但老天今天精神特别好，和我开起了玩笑！两点半的时候，按照估计本来就该我考试了！却来了一群社会大考的人，何为社会大考呢？就是违章到一定程度重考科目一交通理论知识的！参加社会大考的人都是些社会上的人，他们懒散惯了，哪像我们学生这么听话，让你几点到，肯定只早不晚。但他们却很悠闲，到了三点，还有三三两两踱步而来。起初有位很彪悍的哥们不满，像校长问起话来了，当然他被无情镇压了！校长说：“你们先出去休息一下，过了40分钟后再回来考试。”她又对那位服务生说：“参加社会大考的人准考证只收到2点半!之后来的六点以后再考试!”想法确实很好！可是三点以后，交通局长的儿子的朋友来了，三点半以后，局长的朋友来了！四点的时候，考官的儿子来了。无奈，我们的校长只能亲自迎到考场。就这样，本来该是40分钟结束的社会大考，一直持续到4点半！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10小时和20分钟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我等啊，等啊，到最后连等的力气都没有了！终于，佛祖休息去了，轮到我考试了。我走进考场，遇到了几个教材上没有的题，全蒙错了，顿时有点慌了我。不过佛祖真的睡着了！我以微弱优势过了驾考科目一。我等了十个小时，仅用了不到20分钟考试，呵呵。经过这次经历真心明白，组织考试是个技术活，不是什么急购都能弄好的！还是学校组织考试靠谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是多姿多彩的一天啊！&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Mon, 06 Aug 2012 22:37:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-08-06:e9a9bee6a0a1e680aae8b088.html</guid><category>驾照考试</category></item><item><title>我为什么关了QQ空间？</title><link>http://blog.junfeng.ca/e68891e4b8bae4bb80e4b988e585b3e4ba86qqe7a9bae997b4efbc9f.html</link><description>&lt;p&gt;QQ空间是腾讯2006年开发出的具有博客功能的个性空间。我用QQ空间也三年了。按说我不应该关了QQ空间，放在那即使不更新内容也没什么影响，但本人认为既然不用了，放在那里碍眼，遂关闭了QQ空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说我为什么不用QQ空间？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;QQ空间的确很好，但它给用户的权限太低。我想自定义一下背景音乐，就要掏钱；我想自己定义一下空间的界面，也要掏钱；而我想自己编辑一下空间的的代码，但却没有权限。有时候什么东西都给你做好了，反而感觉不爽。即使QQ空间里的那些漂亮的主题免费给我用，我还是会离开QQ空间的！因为我相信，如果用着自己设计的主题，即使它不那么漂亮，但这种感觉是用现成的主题永远比不了的！我现在虽然设计不了完整的主题，但前几天我改了一下自己网站的代码，让它的排版感觉更漂亮一点，我就高兴地不得了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说在内容上，大多是好友心情的发表，原创的blog文章少之又少！一篇文章能被多个好友转发，有次看到一篇文章出现了7、8次，我都崩溃了！我认为现在我们使用的QQ空间的功能，微博完全可以胜任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一点我忍受了很久。QQ空间的黄钻服务。现实中大家都爱特权阶级，特权阶级也无可避免。但腾讯抓住了中国人的这点心理。在网络上也搞这些特权服务，网络的精神应该是分享和平等。虽然我建这个网站一年也要花个100多元，但这个网站全权属于我，这种感觉很好。我可以每年花费相同的钱去开通QQ空间的黄钻服务，这样也不用自己去考虑网站的维护，只要点点鼠标就能享受和别人不一样的待遇。但我却无福消受这种待遇。我享受着自己创造一切的快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在已经处于大学阶段，需要更广的阔世界。QQ空间已不适合我，它应该属于面向中学生的一项web应用，仅仅在好友圈子里面玩，故挥泪离别QQ空间，虽然我无法再查看好友们的近况。再说即使我天天看QQ空间十遍，我和朋友们也已处于不同的世界了。他们说的人名、地名我都已不再熟悉。我们走上了不同的道路，一遍一遍的看好友们的状态，也仅仅是幻想自己还在他们的世界里的自欺欺人而已。我们都有自己的路要走，不必缅怀，不必伤感，相信终有一天会再相遇。还会是好朋友的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此我告别QQ空间，告别我们青涩的过去。开始自己的独立blog之旅。我相信，我将收获良多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;object width="257" height="33" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"&gt;
&lt;param name="src" value="http://www.xiami.com/widget/0_1770127756/singlePlayer.swf"&gt;&lt;/param&gt;&lt;param name="wmode" value="transparent"&gt;&lt;/param&gt;

&lt;embed width="257" height="33" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.xiami.com/widget/0_1770127756/singlePlayer.swf" wmode="transparent"&gt;
&lt;/embed&gt;
&lt;/object&gt;
&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Mon, 23 Jul 2012 16:28:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-07-23:e68891e4b8bae4bb80e4b988e585b3e4ba86qqe7a9bae997b4efbc9f.html</guid><category>关闭QQ空间</category></item><item><title>无"家"可归的窘迫</title><link>http://blog.junfeng.ca/e697a0e5aeb6e58fafe5bd92e79a84e7aa98e8bfab.html</link><description>&lt;p&gt;年前回家，自己的屋子被弟弟占了，电脑也成了他私有的了！前几天回来，看着他像房间的主人一样安然的立在我住过的房间里，而我就像一个客人一样。突然间发现我成了无家可归的人了！虽然说这样的话，好像有点不知好歹。我每天待的地方叫什么!?我在这个家里天天什么事不做，整天就玩玩电脑，看看电视，实在是惬意的很！这一切不都是这个家提供个你的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎么能说无家可归了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我也喜欢这个家，老妈也把这个家整理的很干净。她把这里真的当成了家来维护。当然对她来说这里的确是她的家。但这里不是我的家。我在这个家里是作为儿子的角色的！老妈总是说我不干一点家务，她说要是她不帮我兄弟俩打扫房间，我们的房间两天地上就能蒙上一层灰！她说：“你就不能把你房间打扫打扫吗？”而每次我也没打扫，我也在想，为什么我不愿打扫？应该是我感觉这里不是我的家吧,老家才是我的家，但现在我也回不去了，老家已没人住，回不去了！现在这个家也慢慢地变得陌生，但我和弟弟吵架时，他已能理直气壮地说这是他的家！是啊！我已不属于这个家，我终究是要走的！但他还要在这个家呆很长时间！当然把它当成家了！我们一年也就呆在家里三、四个月，这里当然也对我们生疏了，同时我们也期望着建立属于自己的家，无奈在求学路上，无经济实力建立属于自己的家！故而我发现竟然无“家”可归了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们真的来到了这样一个年龄，我们正在慢慢的被时间拽离我们所心爱的家，在这个家里生活，我们不用担心生计，即使什么事都不做，父母顶多说说我们，也无碍大事！可是我们不得不承认我们真的已经是成年人了，面对成年人我们也叫起大哥大姐了，而我们被叫做叔叔阿姨的次数也越来越多，从第一次被这样叫的惶恐，但最后的理所当然。我们应经到了该承担责任的年龄，虽然割舍注定会痛苦，但新的创造也在吸引着我们。让我们走出一直庇护我们的家，去创造属于我们自己的家吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ladies and Gentlemen ，Go！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Jul 2012 22:32:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-07-17:e697a0e5aeb6e58fafe5bd92e79a84e7aa98e8bfab.html</guid><category>成长之路</category></item><item><title>《钢之炼金术师》小评</title><link>http://blog.junfeng.ca/e3808ae992a2e4b98be782bce98791e69cafe5b888e3808be5b08fe8af84.html</link><description>&lt;p&gt;与这部动漫相遇首先得感谢舍友，他向我推荐这部动漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《钢炼》无疑是一部好的作品，不靠画面，不靠后宫元素，仅仅主打剧情，就能让你深陷其中。虽连载了64集，但跟着剧情走，也不会感觉亢长。真的很佩服荒川弘的想象力，虚构出了“贤者之石”这种东西，其材料竟然是活人，而她又将其取名为“贤者之石”，真的不能不说是一种讽刺。那个世界是炼金术盛行的世界。炼金术师都要遵循的的基本法则是等价交换原则。但贤者之石却可以打破这个法则，同时贤者之石又可以使人长生不老（以人的生命能源为材料的贤者之石有此功效也合情合理）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主人公是爱德华，和阿尔两兄弟，他们都是炼金术师。为了见到他们已死去的母亲，而年少无知的触犯了禁忌，进行人体炼成，为此爱德华失去了一只脚，而阿尔则失去身体，灵魂只能固定在空空的铠甲上。因此他们踏上了寻找让自己身体恢复的“贤者之石”的旅程。在旅途中，爱德华加入了军队，成为国家炼金术师，名为“钢之炼金术师”。但国家炼金术师因为在伊修巴尔歼灭战中被军队作为人形兵器大肆屠杀伊修巴尔人，名声不那么好。在旅途过程中，他们遇到了一系列事情，有伊修巴尔武僧专门针对国家炼金术师的杀戮，也有一个终极阴谋围绕着他们。当一个个善良的人无辜而死后，他们发誓，再也不会让任何一个人在他们面前死去，爱德华两兄弟决定再也不会逃避，就是拼了自己的命，也要保护身边的人。而当他们知道贤者之石是由活人炼出来的的时候，他们也发誓不用贤者之石来恢复自己的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后在与烧瓶中的小人决斗时，阿尔为了救危难中的哥哥爱德。用自己的灵魂交换了留在真理那边的哥哥的胳膊。而作为代价，他则永远留在真理之门的那边。当爱德打败人造人时，他又为救阿尔，以自己的真理之门和真理做交换，救回了阿尔，但自己却无法再使用炼金术。因为爱德华明白不论什么贤者之石啊，炼金术啊都比不上有亲人，朋友在身边好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱德华和阿尔两兄弟无疑是目标明确的。他们为了身体能恢复，一直在努力寻找。而他们那种不牺牲任何人包括是敌人的人生观，却是令人敬佩，和以人造人父亲为首的人造人们肆意杀戮无辜人的行为形成了鲜明的对比。人造人只把人当做贤者之石的才料的观点确实令我难以接受。但在他们看来可能我们人可能就是他们的食物，这和我们以其他植物和动物为食的观点是一样的！但我们有自己的思想意识，有自己灿烂的的文化，有温暖的感情，这些好像也是以人为标准来考虑的。当然以人为本的思想绝对要坚持，谁叫我是人呢！只是期盼我们能善待其他种族，貌似矫情了。跑题了\~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #ff9900;"&gt;欣赏一下主题曲吧&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;object width="480" height="400" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"&gt;
&lt;param name="src" value="http://www.tudou.com/v/-KUp0duwI88/&amp;amp;resourceId=0_05_05_99&amp;amp;bid=05/v.swf"&gt;&lt;/param&gt;&lt;param name="allowscriptaccess" value="always"&gt;&lt;/param&gt;&lt;param name="allowfullscreen" value="true"&gt;&lt;/param&gt;&lt;param name="wmode" value="opaque"&gt;&lt;/param&gt;

&lt;embed width="480" height="400" type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.tudou.com/v/-KUp0duwI88/&amp;amp;resourceId=0_05_05_99&amp;amp;bid=05/v.swf" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" wmode="opaque"&gt;
&lt;/embed&gt;
&lt;/object&gt;
&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Sun, 15 Jul 2012 22:03:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-07-15:e3808ae992a2e4b98be782bce98791e69cafe5b888e3808be5b08fe8af84.html</guid><category>钢炼</category></item><item><title>Hello，World</title><link>http://blog.junfeng.ca/helloefbc8cworld.html</link><description>&lt;p&gt;爱科学，爱文学，爱艺术，爱编程；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;码农的世界你们永远不懂；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.jcodef.com/wp-content/uploads/2012/07/image.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://www.jcodef.com/wp-content/uploads/2012/07/image.jpg" title="image" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #00ccff;"&gt;（图片来自果壳）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">algu</dc:creator><pubDate>Sat, 07 Jul 2012 16:58:00 +0800</pubDate><guid>tag:blog.junfeng.ca,2012-07-07:helloefbc8cworld.html</guid><category>码农</category></item></channel></rss>